\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\usepackage{tabularray}
\include{preamble}
\include{listings}
\include{info}
\include{mytitle}

\begin{document}

\frontmatter

\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
оценить соответствие своего рабочего места требованиям эргономики.

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

Составил перечень всех элементов рабочего стола. Он представлен в
таблице~\ref{tab:desktop-list}.

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Характеристики элементов рабочего стола}
  \begin{tblr}{|X[1,l]|X[2,l]|}
  \hline
  \SetCell[]{c} Элемент рабочего места & \SetCell[]{c} Характеристика, состояние \\
  \hline
  Стол                & Размеры 75x120x60, тумба справа, отличное состояние. \\ \hline
  Компьютерное кресло & Конструктивные особенности "--- подлокотники, колеса,
                        газлифт, регулировка высоты сиденья, наклона спинки,
                        глубины сиденья, черное, вес 8.4 кг, хорошее состояние. \\ \hline
  Ноутбук             & Диагональ 14\textquotedbl, разрешение 1920x1080, материал корпуса пластик
                        серебристого цвета, хорошее состояние. \\ \hline
  Компьютераня мышь   & Беспроводная, отличное состояние. \\ \hline
  \end{tblr}
  \label{tab:desktop-list}
\end{small}
\end{table}

Измерил параметры элементов рабочего стола, влияющих на производительность
и безопасность труда. Они представлены в таблицах
\ref{tab:desktop-list-parameters}--\ref{tab:desktop-list-parameters-2}.

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Размерные параметры рабочего места}
  \begin{tblr}{|X[3,l]|X[1,c]|X[1,c]|X[1,c]|}
  \hline
  \SetCell[r=1]{c}
  Параметр & {Фактическое \\ значение, мм} & {Нормативные \\ значения, мм} & Соответствие \\
  \hline
  Расстояние от края рабочей поверхности до вертикальной плоскости в зоне досягаемости
  моторного поля: & & & \\
    - над головой & 1450 & 1420 & да \\
    - в нижней сфере & 220 & 250 & да \\
  \hline
  Расстояния от сагиттальной плоскости до расположенных органов управления в горизонтальной
  плоскости в зоне досягаемости моторного поля: & & & \\
    - слева & 600 & 650 & да\\
    - справа & 600 & 650 & да \\
    - под углом 45\degree вправо & 600 & 650 & да \\
    - под углом 45\degree влево & 600 & 650 & да \\
    - прямо & 350 & 420 & да \\
  \hline
  Высота рабочей поверхности & 750 & 730 & да \\
  \hline
  Пространство для ног: & & & \\
    - высота пространства для ног & 500 & не менее 600 & нет \\
    - расстояние от сиденья до нижнего края рабочей поверхности & 250 & не менее 150 & да \\
    - глубина пространства у поверхности пола & 300 & не менее 600 & нет \\
    - глубина пространства на уровне колен & 290 & не менее 450 & нет \\
  \hline
  \end{tblr}
  \label{tab:desktop-list-parameters}
\end{small}
\end{table}

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Размерные параметры рабочего места}
  \begin{tblr}{|X[3,l]|X[1,c]|X[1,c]|X[1,c]|}
  \hline
  \SetCell[r=1]{c}
  Зона зрительного наблюдения & {Фактическое \\ значение, мм} & {Нормативные \\ значения, мм} & Соответствие \\
  \hline
  Очень часто используемые средства отображения информации, требущие быстрого
  и точного считывания показаний: & & & \\
    - в вертикальной плоскости & $-20\degree$ & $\pm15\degree$ от нормальной линии взгляда & нет \\
    - в горизонтальной плоскости & $0\degree$ & $\pm15\degree$ от сагиттальной плоскости & да \\
  \hline
  Часто используемые средства отображения информации, требующие менее точного
  и быстрого считывания показаний: & & & \\
    - в вертикальной плоскости & $-30\degree$ & $\pm30\degree$ от нормальной линии взгляда & да\\
    - в горизонтальной плоскости & $\pm45\degree$ & $\pm30\degree$ от сагиттальной плоскости & нет \\
  \hline
  Редко используемые средства отображения информации: & & & \\
    - в вертикальной плоскости & $0\degree$ & $\pm60\degree$ от нормальной линии взгляда & да \\
    - в горизонтальной плоскости & $0\degree$ & $\pm60\degree$ от сагиттальной плоскости & да \\
  \hline
  \end{tblr}
  \label{tab:desktop-list-parameters-2}
\end{small}
\end{table}

Схематический рисунок рабочего места приведен на рисунке~\ref{ris:workplace}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/workplace}}
    \caption{Схематический рисунок рабочего места}
\label{ris:workplace}
\end{figure}

\backmatter

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

Рабочее место не соответствует нормам эргономики. А именно:

\begin{itemize}
\item угол наклона головы (чтобы исправить, необходимо либо поднять ноутбук и использовать
      отдельную клавиатура, либо использовать монитор и отдельную клавиатуру);
\item высота пространства для ног (чтобы исправить, нужно всего лишь поднять стул).
\item глубина пространства для ног (нужен стол с большей шириной).
\end{itemize}

\end{document}
